--lista de comandos en Linux/Mac--

1.-commmand + barra espaciadora --> aparece el bucador Spotlight
2.-Control + click --> si hacemos esto en la barra de dock, nos aparecera una lista de opciones

pwd --> nos muestra el directorio de trabajo en el que nos encontramso trabajando
hostname --> nos muestra el nombre del equipo con el que estamos trabajando en la red
mkdir --> con este comando creamos una carpeta
cd --> con este comando podemos cambiar de directorio
ls --> con este comando nos aparece un lista de lo que haya dentro de la carpeta
rmdir --> nos permite borrar una carpeta/directorio
pushd --> apila un directorio
popd --> desapila un directorio
cp --> Copia un fichero o directorio
mv --> mueve un fichero o directorio
less --> mostrar fichero por paginas
cat --> mostrar contenido de un fichero
xargs --> ejercutar con argumentos
find --> buscar un archivo 
grep --> encontrar cosas dentro de un archivo
man --> leer un manual
apropos --> muestra informacion sobre otros comandos
env --> ejecuta comando en un entorno
echo --> muestra algunos argumentos
export --> exportar/asignar una nueva variable de entorno
exit --> salir del terminal
sudo --> ¡PELIGRO! nos proporciona superpoderes de administrador

option + ñ + espacio = hace que aparezca este simbolo ~

cd:
    -si escribimos solo cd desde cualquier directorio, volveremos al lugar de origen(es decir a home--nuestro usuario del pc)
    -Pero si tambien ponemos cd ~ tambien volvemos al lugar de origen

mkdir:
    -si ponemos mkdir "aqui el nombre de la carpeta" --> creamos una carpeta
    -si ponemos mkdir "aqui el nombre de la carpeta"/"otro nombre de la carpeta" --> creamos una carpeta dentro de la primera carpeta que pusimos y asi susecivamente
    -Pero si ponemos mkdir -p "nombre de una carpeta"/"otros nombre de carpeta"/"otro nombre de carpeta" --> podemos crear una carpeta dentro de otra y en una sola linea.





